而家啲家長完全唔識教細路

地鐵一到即刻跑上前面打尖，
又帶樽開左嘅益力多入車廂都算啦，
仲要倒瀉落地下，濺去人地對腳度，
道歉都冇句
香港家長

可能係大媽呢

有時心諗，可以點，唔通屌鳩個細佬，一陣啲廢老見到又話做咩恰細路，一陣成車又起閧就煩

香港今時今日已經可以五湖四海黎形容
人種雜, 平均個人修養下降, 開始各處鄉村各處例
大部份人都唔會有耐性去教
甚至覺得教育並唔係自己的責任
細路有學校教, 平時細路做咩失禮野都唔覺得有咩問題
因為生佢地嗰個都做緊同一樣野
咁久而久之, 企出黎指摘佢地嗰個先係最有問題嗰人